有冇人覺得做design好難搵工

自掘墳墓

我未入行做設計 仲讀書緊書
想問ui ux designer 呢行點？

諗定轉咩行

Fashion/product好多都唔會做返本行
一黎難入 二黎好少收新仔
好多都轉其他design 甚至轉其他行
同埋design呢行人工真係好低 有心理準備做7-8年都上唔到30k 仲要喪OT

利伸：做緊graphic9 準備轉行

我都係啦，搵極都冇人請
唉，出年grad左都唔知點算

Junior還好，當你做返十年八載
又未有料到做manager/CD級，又想要合理人工
你會發現肯in你既人都唔多

我見都keep住有請人

Graphic 係咪唔好做？ 有諗住讀同轉

我勸你諗定第二條出路，或者轉做marketing/ e-commerce

同行嗎？

之前做咩？想轉

我同你講Graphic 全design行業最少人工 唔好讀 讀完出黎乞食
因為graphic design 只要你學左印刷知識 讀咩design科既都可以做 一啲都唔專
你想過15k 至少要識埋剪片/攝影

吓，我淨係讀過最basic嘅marketing咋喎，得架咩？

讀product岩岩grad。year2嗰陣已經確定唔會做翻呢行。勁又唔勁，又唔夠人熱情/努力 真係無謂繼續落去

認同，老婆同你相似，poly product design，做左幾年，但佢要求低、expected salary 低，又係一搵工就有人請

好過graphic啦

design狗趁後生好快啲轉行

我老婆好似24K，14月糧
不過佢做過大行Vtech，直接同到鬼佬deal

Vtech直頭當人做狗
Hasbro Mettel美國公司算係咁有4日半工作週

唔好玩啦 我第一份graphic都唔止啦 如果搵咁少應該諗下自己點解搵唔到多啲

fashion grad
轉做graphic狗

現在freelance教畫
平均18k一個月

款多量少係趨勢，而家仲邊有咁多長壽產品，唔止玩具，所有產品都有呢個傾向

我做interior都OT到狗咁，辭咗職，想搵一間叫做合理啲，至少就算OT都唔係一星期5日都OT，OT都唔好老憑過凌晨12點。但仲未物色到，感覺就好離離開一個地獄跳去另外一個地獄。。。

U grad design 只係揾到Ad做 仲要得12K

事實就係graphic 係咁少人工 唔關「點解自己搵唔到多啲」
我唔知你做邊間公司咁好 純graphic 都過15
可能你能力好標青好勁 入好大既公司

但我只可以話返比你知而家一街graphic fg都得12-13
岩岩琴日識到到個妹妹做左兩年千X都係得14
識有啲師兄師姐做左7-8年都係20k左右
事實就係香港大部分老闆根本睇唔起design 覺得design唔值咁多錢
你人工高唔代表全行都人工高架

我讀完i大graphics 都無入過行就轉左行做工程

同感 樓主開個tg group 一齊發洩下

vtech

poly paed 出黎做唔做到enginee工
見個fd好愁

搵工都無從入手
有咩工可以做到

Poly design grad 會唔會好啲
利申fm